---
sidebar_position: 3
---

# Obat Nano Nano

Jam menunjukkan pukul 06.30 di minggu ke-2 Januari 2023. Ada yang berbeda dengan rutinitasku. Biasanya diriku sudah siap untuk
pergi menuju kantor, nyelip melewati motor-mobil di jalan Fatmawati. Tapi, saat itu aku hanya terbaring di kamar kost. Karena
aku benar-benar baru merasakan rasanya tukak lambung (GERD). Mengingat semalam aku sehabis berolahraga, meminum minuman favorit,
_red bull_.

<img
  width={400}
  src={
    "https://st2.depositphotos.com/1407534/42360/i/1600/depositphotos_423607300-stock-photo-sankt-petersburg-russia-september-2020.jpg"
  }
/>

Namun, kebiasaan buruk ku muncul ketika aku sering melewatkan sarapan dan makan makan, sehingga hati ku terbakar
(hati organ ya, bukan hati perasaan karena diriku senang mengenal mu), jantung berdebar tidak karuan, leher ku kaku, dan lain sebagainya
yang gabisa aku deskripsikan. Akhirnya aku tumbang pada hari Selasa dan Rabu. Akupun bercerita kepada teman-teman yang lain bahwa kondisiku sedang tidak fit. Termasuk kepada dirimu. Aku hanya tidak fit untuk berpergian
saja mengingat jarak kost dan kantor memiliki jarak 7 KM. Jadi, aku putuskan untuk beristirahat. Walaupun begitu, aku tetap bisa untuk duduk
depan laptop, kadang-kadang juga sambil tiduran.

Tahun pertama _single_, tahun pertama sakit, dan tahun pertama aku menjalani rutinitas sendiri membuatku bosan. Aku bahkan lupa bagaimana
rasanya diperhatikan kesehatannya seseorang, di-"bawelin" orang hahaha. Sehingga aku hanya bisa tidur dan tidur. Rasa bosan dan sepi menyelimutiku
di malam hari yang sangat pekat oleh polusi. Aku terus berharap menunggu balasan dari mu _at least_ kamu mengetahui diriku sedang sakit.

> yaampun alay bgt :(

Tapi itu ada lah perasaan aku yang sebenarnya. Diriku berlatih untuk jujur terhadap perasaan diriku sendiri. Pesan demi pesan kita saling
berbalas dan aku masih menunggu balasan selanjutnya dari kamu. Saat diriku sengaja "manja" untuk memancing mendapat perhatian darimu, aku
mendapat sesuatu yang mengejutkan. Apakah itu?

import { Xixixi } from "./../../src/components/Nano/Xixixi.jsx";

<figure>
  <Xixixi />
  <figcaption>Your attention</figcaption>
</figure>

Seketika, diriku yang sedang sakit dan lemas tiba-tiba:

<iframe
  src="https://giphy.com/embed/DdZtn9wdj63kY"
  width="480"
  height="270"
  frameBorder="0"
  class="giphy-embed"
  allowFullScreen
></iframe>
<p>
  <a href="https://giphy.com/gifs/happy-excited-yay-DdZtn9wdj63kY">via GIPHY</a>
</p>

Aku berguling-guling di kasur karena senangnya mendapat perhatian darimu untuk pertama kalinya wkwkwk. Disitu pula aku berharap dapat
mendapat perhatian darimu kembali, apapun konteksnya dan apapun situasinya. Walaupun perasaan ini tidak terbalas, aku tetap akan mengingat
momen ini. Setelah sekian hari aku sakit dan hanya mendapat perhatian darimu saja, sudah membuatku lega dan nyaman. Yaa walaupun sering
bete-seneng-bete-seneng seperti nano-nano yang banyak rasanya, aku akhirnya meminum obat. Terima kasih lagi.

import { TwitObat } from "./../../src/components/Nano/TwitObat.jsx";

<figure>
  <TwitObat />
  <figcaption>First Attention</figcaption>
</figure>
